Goodbye, the five years of my life

         十年前的那个下午，我在北图一本陈旧诗集的封底上看见弗罗斯特那首匆忙而潇洒的诗——“away”......，而今，五年的校园生活即将结束，人生充满了各种支点，建立信仰，与人友好，更多的说，每个人都在追求幸福和快乐，而对我来说，这一次是真的要离开了，我离开了已往的所有而再一次选择自由，把所有关于未来的编织都抛弃，因为我知道，从现在开始，每一秒我都在重新创造自己。        我喜欢福柯的那句话，他说，“我们必须像创造艺术品一样创造自己”，人也许必须是创造者，生命是一场奇迹，又是一场悲剧，而在这次离开的时候，我的脑中充满了回忆，过去——有时我真想再回去，从第一个九月我入学开始，我经历了许多，每一次都交织着失望和希望，所有的一切都仿佛还在昨天，而最终所有的人都会离开，我也一样，伴随着suede的“everything will flow”，我只想说，所有的一切同样也会再次来临，把所有秘密都积攒在这一秒钟里，也许足够了。        “Goodbye, the five years of my life！”